香港海關2018 (15)

繼續叫春

10月2 bc春

10月2 vet
仲未有bc…

咪傻啦 簽約班人唔一定係同班人
Bc 又未過 身高又未度

想請教咁多位巴絲
穿梯可以點搞?
體能咁多樣最無把握就係穿梯
本身有運動底 其他項目應該ok

14/9 vet 都未有

咁岩撞返姐
十成九 唔一樣

無架，睇多幾次片
到時候試個轉慢慢試睇定d
考就ok

利申試個轉有個洞無入

係咪有BC call

唁該巴打先
感覺難唔難
想針對性咁操肌準備呢個項目既話操咩位幫助會大d?

穿梯最緊要大膽踩落去同埋唔好穿錯

講係天下無敵好似好易

但係聽個FD講真係有人穿錯

頭先未打完就腥咗 係咪有BC CALL嘅話 通常都成功入最近開嗰班？（假設BC順利）

其實上到去自然就會穿到 反而我覺得呢個項目對肌力要求相對無咁高

係掛 唔知而家咩玩法
幾班幾班咁入

我主要係驚前臂或是膊個d唔夠力
所以先諗住操下佢
另外800米跑應該都要認真練練
見佢5分個時間都幾chur

難就唔難既，唔好緊張，雖然講唔緊張黎都無用
不過你試個轉留心d就會有信心，捉實d
練真係無乜好練，睇多d就得
加油

今日有無人有BC email

你擔心嗰樣應該係肌力測試個PART 可以做下GYM
反而穿梯個度 你全程握住條梯 好少會唔夠力

練手腳協調同核心肌肉
有做球類運動會較容易

肌力我都係操前膊中膊同埋下肢為主咋
睇晒佢咁多個項目應該夠應付

有踢開波

無知一問，如果你真係報咗名嘅話，佢大慨幾耐會叫你去考體能？thx

半年

又唔派reject俾我又唔派vetting 等到2046

lm

12月10入

仲未有bc email 㗎

心灰意冷

When vetting?

2/10

me too
都係未有…

14/9 vetting未有bc

急咩呀⋯ 9月中Vetting ACO講到明最快10月尾11月頭有消息，係「最快」
10月Vetting果D最快11月中
邊有可能一下子call晒幾百人
比D耐性等下啦，正苦做野效率係人都知架啦⋯

我都係

[member]點樣check 血壓果道?[/member ]

見醫生係會緊張D

洗唔洗抽血

唔該巴打

我無近視就分開左眼右眼用野遮住 望塊鏡反射讀E字

bc春

師兄 個表大約有幾多行？個距離遠唔遠？我有近視驚驚地 thanks

6-7行度 大概。距離一米度。幾多度？預早一星期唔帶眼鏡習慣下 個人認為有幫助

IO 想考CI點睇？

點解要咁做呀老友

唔戴眼鏡睇唔清會唔會唔請

過到驗眼果關就得啦

姐係戴眼鏡睇到哂就得？

應該唔帶都要睇到d既 唔清楚

驗血尿咁快有結果

佢肯同你講都定啊，我個個淨係話肺ok啊

介唔介意講有d高即係幾高？

我嗰個每part都有講下 都係話睇落ok個啲說話

照計偏高佢應該會要你check多次，至少要正常
所以血壓方便應該唔需要太擔心？

最後如果係14x?

最後結*果

家族有冇呢類病
但係真係單純見白衫緊張

今日都係無

想問下10月頭send email大約等幾耐先會收到測體能

有朋友話海關仲衰過工程, 返SHIFT冇曬生活, 係咪真?

真

2早2晏2通 已經好好
有其他仲閪既更

繼續bc春

你有？

你幾號bc

如果我睇唔到波點圖
不過排到色板 過唔過到驗身

Fitting春

血紅素唔夠過唔過到bc?

Fitting 春

今日1600bc 有冇巴絲打bc要做D15色弱測試分享下

其實係咪就算睇唔到波點圖
排到d15都得？

7

我9

應該係，我有同學佢考入境睇唔哂波點圖有d15做，依家佢入左學堂2星期。但唔知海關係唔係

我唔洗
唔知其他人有冇

係

[member]以我所知 暫時得6號收到email fitting[member/]

有無call report 教學？

Bc完，波點圖有啲講吾岀，但又冇叫我做d15，應該已完

［member]email定call?邊間bc? [/member]

fitting春

可能波點圖唔洗岩哂
你已經夠pass呢

我都聽日，佢話有簡報會唔知係咪要搞成日

［member]same bro.... 中環？ [/member]

岩岩收到？

有冇9號bc嘅巴打收到fitting?

希望啦

8號中環 收到

有冇7號tst bc收到

幾號vetting

巴打幾號vetting ？

題外話 我知你地bc完 但我想問簽約著suit定便服好？

21/9vetting 岩岩17:08 收到bc email

係呀 晏晝

Btw未收到

你地7號tst bc 收到fitting?

收到fitting都唉？

就係未

會唔會係tst個d未call？

會唔會真係好似上面話關身高事

巴打幾高？

咁早就call？

我都181，等下啦，橫掂有無都會講

我171

bc pass 左實收啦 係等幾時入姐

bc後 一個星期後就知結果？

有冇人bc同簽約時間都改咗？

bc 過唔過都會有通知

我諗哩call應該係10號個班掛，唯有希望有第二班等下

下一班就要一月？

有冇人知仲會唔會翻call bc
利申：14/9 vetting 等到好苦，快快啲俾fail letter 我

我都係，有無tg交流下

咁應該full曬？

上星期五有啲人有email,琴日又有 應該已經分左兩日？

琴日有派bc，我12/9vet都係未有

我都無啊，不過仲再派

10月2，一樣苦等bc，到底仲派唔派bc

琴日call今日fit咁急啊

Fit春

師兄2/10 幾點vet

有上網睇，睇唔囇

我另外個post都驗完身三個星期啦
仲未有消息
超級驚

有冇7/11中環bc未有fitting?

巴打係咪有風

5號，TST，bc都未有消息

出左email?

6號tst揮手

有無9號bc號人

有無9號bc嘅人

9號bc +1

9號bc再+1 fitting 春

9 cen

上次咪比左料，跟住琴日咪派左。

等下la

師兄收唔收到風幾時會再派

有冇巴打知，派bc會唔會派番之前，我9月14vetting,等左兩轉，都係冇

想問下call fitting電話係咩字頭嫁？

會唔會係vet同 衰左

唔知呀

今日有通知？

Call定email?

睇黎我哩d6號bc都凍過水

前提vet要過到先得架

bc pass 唔pass？

有冇9號bc人收到fitting?

已經係call唔係email喇？

有無人覺得自己肥左BC？

驚呀

佢都係咁講

Tst?

但願呢到所有人都可以做到海關
利申：14/9 vet 等緊bc

要抽血？

師兄應該waisting list

Fitting春春春

仲收緊12月入班

巴打，咁照計waiting list都重有機會，可能去1月班

係呀

早幾日收bc嘅都係12月班？

Cen咩都唔講

見嗰個醫生係官恩娜老公 佢會話你暫時都冇問題 之前等血同尿既報告就得

我又係見佢喎師兄

9號BC群

有冇七號

有無fitting

睇下pax定cargo

其實2隻手指無咗第一節，過唔過到BC

海關要陀槍架喎

我右手主力手
但我有朋友皮膚搽類固醇，都過唔到海關BC
我應該過唔到

類固醇點解過唔到?

係咪即係要等有人bc fail我先頂上？
定係要下一班

就派

點解會想做海關？

師兄

你朋友皮膚咩事

26入班？定收咩call

入班call?

今日bc 表示緊張

希望今日有bc call

想問下巴絲們上年係幾多月開始有得報名

集氣

下星期會有fitting㗎啦

又係一個好平淡既5點幾 又無

兩樣都會派㗎la，湊夠人就等1210開班la

我都無啊，照計自問清白就無事既。
有人肥bc咪會搵人補

新一輪就開始，去操下先la

按高度

有師兄同我差不多高，同一日bc，但佢收到 我收唔到，我好擔心fail bc

未阿，你12號幾點邊到？

幾號？

有事會唔會即刻知？

是咪無 10月2號 下晝3:45 vet既巴絲收到bc?

3點45冇收到，我加左個一齊vet既，佢都冇

會call到你，前提係過到vetting

尼個真係難答你，暗病既嘢～

巴打都係等緊bc email ?

yup

有無人今日簽約同bc？

海關督察易唔易考

io 最難 海關其次

想問下咁多位，如果海關等緊bc
但懲教叫我入班，會唔會做住等，定直頭唔做懲教繼續等海關

因為我自己咁諗，懲教都過到vetting 即係海關vetting都無問題啦，係唔夠分定唔知咩原因未call到自己。唔知呢個諗法岩唔岩

問過人又話簽左懲教，海關就唔會收，所以想上黎問下咁多位意見

聽人講入左懲教就好難走，諗清楚啊巴打

但我海關係vetting 緊等緊bc，係咪入左懲教都係走唔到？

咁即係做住等定點好，巴打可唔可以指點迷津下

揀定一面好啲

你個名

請問大家7月報 宜家有FT EMAIL未

IO 一年請more than 200人 又少關
有幾難考

ia 今年大招有5成大學生 其他部門散仔都係20% 到 你咪估下io 難唔難囉 當然如果讀三大 英文又好勁 考IO緊係唔難啦

今年海關仲有1班到 入唔到可以等byebye 了

無話IO 唔難 但你話難過CI 就無乜可能

CI 150個爭一個位

論關數 CI多IO兩關 (leadership 同writing 2)
論體能 IO5分 先等於 CI 3 分
論位 IO每年請200個 CI around 90
論FIB CI接近全英 IO接近全中

仲有咩好講？

利伸無報IO
CI 1take pass

利申 聽學堂做既呀叔 講 唔知真唔真

準備入1月班

btw我未有bc

即係仲等緊bc個啲可以收皮啦

聽說宜家仲係派緊12月班既BC，1月未派

無事嘅！一定仲會派bc

聽說今次bc肥好多人

「聽說」

有無知情人士可以講下，未有bc係唔係玩完？
thanks

Bc會肥邊樣嘢？

今日有冇巴打收到bc email

同問

有冇12號係cen bc既人 收到ft?

我見上兩期都係出左第一輪bc之後1個月都仲有人話收到bc

會唔會係有人bc肥左，搵人替補咋

暫時以我所知呢輪就派左2次
31/10同12/11

12月10號入班啦，而家仲未有bc應該趕唔切

有1月班，不過唔知未有bc既人有無份

宜家派既 bc都係12月班

想問入班前有乜可以準備定

但願係俾呢水分低啲個班人入架啦

利申仲等緊body check

希望我，你同完巴打齊齊入到

師兄幾時vetting 架

9月14號

大家都係苦主
祈求天父做10分鐘好人

我

巴打幾號vetting

同你一樣
You are not alone

我地一齊聽日收！

Same

呢條友成日唯恐天下不亂，自己又唔係考到

希望在明天
聽日一齊收Fitting

912

你高興咪好

巴打幾時fib 我9月11 fib完乜都冇

9月6日 fib，苦等中

最緊要自己鍾意

請問 依加報 大約幾耐開始考

我6月尾報，而家未有體能test，你可以參考下

點解咁講？

請夠啦 收得皮 考警察好過

有冇人知如果啱啱簽左1年政府合約，又同海關個邊講左簽左約，會唔會最後冇bc?

你過左？
利申：未有BC結果

唔會

fitting春呀

收到fitting

# .[/member]

呢期大招已經到尾聲
申請去到2019年4月左右
之前收到既apply 會儲埋一次過in

另外想勸下各位做IA 好過CO
2012-2018請左好多新血, 頭個批都食正退休潮 開新口岸
升柴易好多, 到左2017-18個批要慢慢排櫈仔等升 宿舍都有排輪

有得揀我都想做ia 但考左幾次都唔請

通常每次會vet 多少少人做後備
入班次序跟分排
如果 vetting pass 但 full左, 就等下一水再vet
黎緊passing out , 理論上過2-3星期左右就再開班
你留意下電話 可能會返call你 vetting

簽約問過aco佢話無人講過一月有班
但一月有班既風吹得好恆(聽未收到bc既巴打講)

thz

aco 都未必知入班時間
但好多關口等人用 蓮塘又要開
我估12月都要開班

12月10個班 有唔少巴打係revt(8/6第一次 6/10第二次)所以有vt既巴打都可以放心先 最懷情況都係revt(估)fail信應該出晒 入班係時間問題(估)

我以為aco安排簽約 BC個d.原來唔係 12月開班通晒天 唔洗估.. 26/11fitting 10/12入班

咁10/12 計起 16-17 星期應該再開班

通常佢係點開班？要清晒入面先再入定清一班就入一班咁？

係, 要清晒先入, 唔似消防係咁入.
幫辦會入先, 同CO一齊POP

消防26個星期同你慢慢玩呀

CO冇咁多星期比你玩

想問下操班體能係點 2400合格幾多?

今日有冇9號BC嘅巴打收到fitting?

200度 其中一隻75度散光

無話柳記轉海關，係有懲教offer而同時等緊海關bc 所以我先問咁多位巴打應唔應該做住等

正如我user name咁，我要做co

唔該哂絲打，仲有冇其他巴絲可以分享吓

咁都唔做激光

咁佢有無話睇到幾多野，check果陣？

bc除左色弱 貧血 仲會衰其他野？
睇之前有位現職巴打講近視無所謂 唔係盲都請

我諗有愛滋 乙型肝炎個啲應該未必得掛

想問下係咪26號最後一輪fitting?

想問下有幾多人係11月BC仲未收到Fitting
可唔可以讚一讚 我呢個留言

有冇巴打開個 telegram fitting gd

海關就係...

我都想有班入吖

8月入果6班

2-3行好似

春吖

今日有冇派fitting?

9號嘅收唔到

其實係咪得番好少人未有fitting咋？

有無bc完未有fitting嘅相認下

我都係12號bc都未收到
仲要好似12號冇乜人收到

咁有信心

好似無見過有12號bc嘅師兄話收到

有個fd海關訓練學校畢業係咪即係請左

起碼請左3,4個月 照合約計

佢冇咩學歷都請到

畢埋業啦啵

咁關員學歷要求又唔係高 唔需要驚訝

好想做co
就黎過3個月啦

唔怪得簽紙時叫唔好辭職住
原來係好多有bc既人都唔係十二月班

巴打咁講未有fitting嘅大機會1月先入班？？

而家仲等緊 bc,都唔知幾時先入班lu

聽講有26號 fitting ，有冇人收到？ 有冇人同我一樣7號TST BC到宜家都冇消息？

Me

有人陪都冇咁驚 希望收埋我地唔洗等1月btw 我係絲

冇喇 應該真係一月

Bc spring

兄弟我地星期一會有call la

應該會開始call返，不過唔多～

你係咪身家清白？

白過白紙

咁唔夠分姐

預要4月先有份

邊到消息來源呀Ching

唔係掛

講緊我自己咋🤔🤔

講緊我自己

留意佢好鐘意鳩噏

🤷🏻‍♂️
唔知你做咩

有冇人報左幾個月都未考體能

咁耐先收到通知 我下年3月開始想轉工，依家係咪可以報定先？

你現在報，好彩既，可以下年4月入班既

6月報 未有消息

係2020年

如果9月vetting，未有BC呢？

其實做後備唔緊要最緊要有得出場

如果有Reject letter，起碼可以考多次，宜家齋等

宜家無了期

政府工你就預左係不停咁等

有返工

都係

幾耐？

skill test完已經等左4星期
有D人 第1 2個星期已經有得in

咁CO呢？

我以為你都係苦主

Smart casual 運動褲得唔得

借問聲聽日fitting 既巴打係幾時vetting 架？

我想問下後備係咪即係waiting list??
係咪表示遲啲會call返bc??

有冇師兄知聽日有咩做

繼續fitting春

fitting 春

有海關天書60 有冇人要
睇左兩次極新
原價98
有其他offer
唔洗考海關了

咁講好驚wor bc完啦

朋友今日學堂問左班主任 1月頭或中有班

唔知今日會唔會派彩

D15 係味一定要睇岩哂先可以，錯一兩個得唔得？

吊啲咩？

下轉fitting係咪要12月10號打後先會再搞呢

呢兩星期啦我諗
利申：等緊fitting

有體能考未

希望快d再派fit

[member]真係要帶睡袋訓地下?[/member]

十年前走左 大家加油

想問下海關係未最近都冇call人 體能
我六月報
同埋海關vetting係未唔洗交gf200 淨係查自身
求巴打解答

剛收 email, 你 check下 email

巴打六月報？

yes 6月頭

有了 唔該你

想問下巴打如果考體能未準備好仲去唔去好？唔去有無話隔幾耐可以再報名？如果去考衰左隔幾耐可以再報名？thx

報左半年有email收了

等半年都好耐
報個陣有冇講明話大概要等半年

今次體能得兩個星期預備

如果過到ft同小組討論，下一關大概隔幾耐到？

6月報有pt了，check email各位

難分真興假

收皮啦 小妹

我都收到，不過無準備過。。有啲驚驚地，我想問考試洗唔洗英文？

唔洗

有email啦 12月12 1點

穿梯邊到有得train?

冇
除飛你自己搭個架出黎

小組討論要著西裝？

考過既巴打可唔可以講多d比準備投考既資我地知
緊張

大部分人都著
你跑完佢會比時間你換

七月尾報，收到體能email

呢到有幾多人平時真係有留意開時事？

睇個人需要，好多人都著運動服算

6月報 12/12 ft

13號1點

等左半年終於派FT

而家先報大概幾耐in體能

好似好快
第一步

大家有無興趣組study group

我等咗4個月

我之前唔敢去，大肚
而家肥左又淆

媽媽？

係，老了

原來咁多人同我一樣等左半年

岩岩收到email 12號 8點正
咁L早 我又住甘西遠

Tg?

11號先岩 自膠

咁都要去咖喇

++telegram

Tg左你

搵唔到你

去啦 由6月等到而家
冇理由等左咁耐唔去掛

你add nick 巴
其實有無古人有source同group

add左，你地未開谷?

有冇人入tg group ?

+ tsz ho

有冇巴打14號8點

收到email 做ft 13號

pt

joined

而家都仲未請人 會唔會今年唔開

請問 12號中環 BC 既你地，有沒收到Fitting?

未有

體能自己仲未操好 就快去測試點搞好

今日開始跑喇。我嗰陣都係由佢比email嗰刻開始操

得10日時間。日日跑都唔知夠唔夠

睇黎好多12號既苦主😞

想問下fcbc派到幾時?

我想問突然收到email話下個月中去測體能 得兩星期時間練 係唔係唔應該去

個個都係咁架啦

而家開始喇仲諗

無時事知識先慘，平時都唔睇新聞

我應該點入手好？

Group in普通好似通識日常議題咁咋

比你講到好似好易咁

我上次嗰條係青少年欺凌問題 咁你覺得易唔易？

幾耐之前?

暫時得6-7報既人收到體能？

有無8月頭報名收到ft

上一輪 。8月

咁難既 咁你點講

我都想知你點答？鼓勵唔好重男輕女？

有無師兄知道信貸評級去到G既話.其實係咪已經可以收皮

幾時派fitting吖

我都想知，我信貸都唔好！仲供緊銀行貸款

Fitting繼續叫spring

叫一聲BC春

留名

同叫

有無CHING 可以分享下小組討論既題目?

有冇Ching試過，收到Fail Letter之後，申請成績睇。
成績全部都係 Pass

12bc終於收到fitting了

Ching 你邊到bc？

中環9點

我6號，終於都收到了

我12號中環下就bc都仲未收到

7號中環收到

16中環未有

12號TST下就一樣未收到

12號中環下就未收到

依度係關員定督察？

黎緊12月11果期關員interview成功既話乂概幾時入班？

玩全年招理論上係未無waiting list?
由9月fib完到以家都無消息、無肥仔信係咩玩法?

今日又冇bc

各位ching fitting都係suit穩陣？

G應該唔洗諗，銀行貸款要睇你嘅收支平唔平衡到

11月12 中環bc 未收到call or email

有bc都定d，有d人連Bc都無～

想問有無12號BC既TST未收到fitting？

7號tst仲未有揮手

希望今日派fitting 俾我過一個愉快嘅weekend

快d 派offer俾我啦 好不安吖

求fitting

12中環求fiiting

今日未叫BC春

BC～

有無人收到？

休息返兩日，下星期再黎過

星期一繼續叫bc春

比d信念

星一比fitting趕唔切12月4嗰輪

咁咪等下一輪，又唔係無位
未有BC果d就要驚la

點知佢會唔會輪到4月

琴日好似唔係派左好多

姐係除咗12月4號fit 仲有最後一輪 但唔知幾時

340

未呀 14號bc 好傷心

海關有冇打字速度要求架？

同你個名一樣

唔知係咪Miss咗Email可以點
日日Check Email都冇收過Fail但係又唔肯定

我記得有人fit係收call 如果miss 咗佢個call佢會唔會send email

放4-5點 大部分直落買入班野開班會

預玩足一日啦

BC 春

Fitting春呀

有冇人知14/1有幾多班

每班幾多人？
8月出班好似每班有30人

今日又冇呀？

又未派fitting😔

以為停咗唔再請人
瞓醒晏覺之後收到體能信

小組討論係咪要著西裝

咁少

收到體能17/12

屌 派體能信都唔理下我呢批fib完又冇reject既孤兒仔

可以比埋我尼個Vetting左，但係無BC既可憐蟲？

繼續拜fitting春

師兄我都係
你知唔知小組討論洗唔洗著西裝？

無所謂，自己決定，之前d post討論過，可以自己睇返，我著運動衫

明白 唔該師兄

驚穿梯

你基本上全部都驚
咁報黎做乜?

今年11月先報係咪出年7-8月先有得考

其全部都有得練 除正穿梯
冷靜啲睇清楚先穿過去 唔好貪快穿錯窿
低分好過即時out

咁大隻考消防啦

GI唔洗

BC春

考完體能同gi幾時會知結果

我上次一個星期

BC完等緊消息

大家幾時申請？我10到等到依家

終於開番啦

有冇巴打試過成功改體能日子？

Pt 咩叫時間
由你報名到派日子 無半年都九個月
比左咁多時間練 都仲呻

182身高 穿梯有難度 其他無問題

身高唔影響穿梯 最緊要小心穿 唔好穿錯 我同巴打差不多高 等緊bc

暑假嗰陣考過收咗皮，最近啱啱停賽完畢，可以再申請過，但依家先報會唔會太遲？

師兄，想問下你上次衰ft定fib？

Ching 幾時vetting 架？

912啊 CHing

912 too

好似好少人無BC

914苦主，希望快啲到我啦

Ft 我都知我柒

有得報就唔遲啦！

今日又冇fitting?

Fitting 春
唔知今日有冇呢

想知如果過到體能之後，小組討論要幾耐？
要就時間請假

屌 有email未

等緊fitting？

由報到起計4個鐘

Thanks 巴打

想知近視係咪好影響入去
Btw 有冇人有小組討論既經歷分享下

16號 有fit

Same 🙏🏼😃😃

冇bc是咪要等到4月開班

睇怕都係，四月又係唔係會比我地入呢

有冇巴打知到時小組係考咩？會唔會考英文題

唔該巴打 想問洗唔洗有履歷？

*洗唔洗帶

［member]唔該巴打[/member]

10月頭 好似係

完！